1. [ch-5] Joins that are compliant with the SQL:1999 standard include the following:

a. Cross joins
b. Natural joins
c. USING clause
d. Arbitrary join conditions for outer joins
e. Equi-join

Ans:a,b,c,d

2. [ch-5] which one is true

a. To join tables, you can use join syntax that is compliant with the SQL:1999 standard.
b. Prior to the Oracle9i release, the join syntax was different from the ANSI standards.
c. The SQL:1999–compliant join syntax  offers any performance benefits over the Oracle-proprietary join syntax that existed in prior releases

Ans:a,b

3. [ch-5] which one is  not true Creating Natural Joins

a. The NATURAL JOIN clause is based on all columns in the two tables that have the same name.
b. It selects rows from the two tables that have equal values in all matched columns.
c. The columns having the same names have different data types, produce result

Ans:c

4. [ch-5] which one is  true Creating Joins with the USING Clause

a. If several columns have the same names but the data types do not match, the NATURAL JOIN clause
can be modified with the USING clause to specify the columns that should be used for an equijoin.
b. Use the USING clause to match only one column when more than one column matches.
c. use a table name or alias in the referenced columns.
d. The NATURAL JOIN and USING clauses are mutually exclusive. 

Ans:a,b,d

5. [ch-5] Equijoins are also called 

a. simple joins or inner joins.
b. Self join
c. outer Join

Ans:a


6. [ch-5] Write the use of table prefixes 

a. Use table prefixes to qualify column names that are in multiple tables.
b. Use table prefixes to improve performance.
c. Use column aliases to distinguish columns that have identical names but reside in same tables

Ans:a,b

7. [ch-5] Guidelines for table aliases is not true

a. Table aliases can be up to 20 characters in length, but shorter aliases are better than longer nes.
b. If a table alias is used for a particular table name in the FROM clause, then that table alias must be substituted for the table name throughout the SELECT statement.
c. Table aliases should be meaningful.
d.  The table alias is valid for only the current SELECT statement.

Ans:a,b,c,d


8. [ch-5] SELECT e.employee_id, e.last_name, e.department_id,d.department_id, d.location_id 
	  FROM employees e JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id);
   what is the type ?
a. Equi-join
b. SQL:1999 stander join 
c. Non Equi-Join

Ans:a

9. [ch-5] which one is true for self 
a. The ON clause can also be used to join columns that have different names, within the same table .
b. The ON clause can also be used to join columns that have different names, within the same table or    in a different table.
c. all are true

Ans:b

10. [ch-5] SELECT e.last_name, e.department_id, d.department_name FROM employees e LEFT OUTER JOIN departments d ON (e.department_id = d.department_id)  which one is equivalent .

a. SELECT e.last_name, e.department_id, d.department_name FROM employees , departments d 
where e.department_id(+) = d.department_id
b. SELECT e.last_name, e.department_id, d.department_name FROM employees , departments d 
where e.department_id = d.department_id(+)
c. SELECT e.last_name, e.department_id, d.department_name FROM employees , departments d 
where e.department_id(+) = d.department_id(+)

Ans:b

11. [ch-5] A Cartesian product is formed when:

a. A join condition is omitted
b. A join condition is invalid
c. All rows in the first table are joined to any rows in the second table

Ans:a,b,c




